–ß—Ç–æ–±—ã –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è

$$
f(T) = \frac{P \eta(T) - kA (T - T_{\text{env}}) - A \sigma (T^4 - T_{\text{env}}^4)}{cm}
$$

—É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è–µ—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—è–º **—Ç–µ–æ—Ä–µ–º—ã –ü–∏–∫–∞—Ä–∞ ‚Äî –õ–∏–Ω–¥–µ–ª—ë—Ñ–∞** (—Ç–∞–∫–∂–µ –∏–∑–≤–µ—Å—Ç–Ω–æ–π –∫–∞–∫ **—Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ –∏ –µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏—è –∑–∞–¥–∞—á–∏ –ö–æ—à–∏**), –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ –ø–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å, —á—Ç–æ $f(T)$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è **–ª–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ –ª–∏–ø—à–∏—Ü–µ–≤–æ–π** –ø–æ –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ–π $T$.

---

## üß© –¢–µ–æ—Ä–µ–º–∞ –ü–∏–∫–∞—Ä–∞ ‚Äî –õ–∏–Ω–¥–µ–ª—ë—Ñ–∞ (–∫—Ä–∞—Ç–∫–æ):

–î–ª—è –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏—è

$$
\frac{dT}{dt} = f(T), \quad T(t_0) = T_0,
$$

–µ—Å–ª–∏ $f(T)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –∏ —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è–µ—Ç **—É—Å–ª–æ–≤–∏—é –õ–∏–ø—à–∏—Ü–∞** –≤ –æ–∫—Ä–µ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ —Ç–æ—á–∫–∏ $T_0$, —Ç–æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤—É–µ—Ç **–µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–µ** —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –∑–∞–¥–∞—á–∏ –ö–æ—à–∏ –Ω–∞ –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ, —Å–æ–¥–µ—Ä–∂–∞—â–µ–º $t_0$.

---

## ‚úçÔ∏è –ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞ —É—Å–ª–æ–≤–∏–π:

–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é:

$$
f(T) = \frac{P \eta(T) - kA (T - T_{\text{env}}) - A \sigma (T^4 - T_{\text{env}}^4)}{cm}
$$

–í—Å–µ –ø–∞—Ä–∞–º–µ—Ç—Ä—ã $P, k, A, \sigma, T_{\text{env}}, c, m$ ‚Äî **–∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç—ã**. –ü—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–∏–º, —á—Ç–æ:

* $\eta(T)$ ‚Äî **–Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–∞—è** —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –ø–æ $T$ –Ω–∞ –∏–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å—É—é—â–µ–º –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ.

### 1. –ù–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–æ—Å—Ç—å $f(T)$

–ö–∞–∂–¥–æ–µ —Å–ª–∞–≥–∞–µ–º–æ–µ –≤ —á–∏—Å–ª–∏—Ç–µ–ª–µ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω—ã–º:

* $\eta(T)$ ‚Äî –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ (–ø–æ –ø—Ä–µ–¥–ø–æ–ª–æ–∂–µ–Ω–∏—é),
* $T \mapsto T$ –∏ $T \mapsto T^4$ ‚Äî –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º–∏–∞–ª—å–Ω—ã–µ, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω—ã.

–ê –∑–Ω–∞—á–∏—Ç, –∏ $f(T)$ ‚Äî –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞.

---

### 2. –£—Å–ª–æ–≤–∏–µ –õ–∏–ø—à–∏—Ü–∞

–†–∞—Å—Å—á–∏—Ç–∞–µ–º –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω—É—é $f'(T)$:

$$
f'(T) = \frac{1}{cm} \left[ P \eta'(T) - kA - 4A \sigma T^3 \right]
$$

* –ï—Å–ª–∏ $\eta'(T)$ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∞ –Ω–∞ –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–æ–º –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ, —Ç–æ $f'(T)$ —Ç–∞–∫–∂–µ –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–∞ –Ω–∞ —ç—Ç–æ–º –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ.
* –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, $f(T)$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è **–ª–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ –ª–∏–ø—à–∏—Ü–µ–≤–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–µ–π** –Ω–∞ –ª—é–±–æ–º –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–Ω–æ–º –∏–Ω—Ç–µ—Ä–≤–∞–ª–µ $T \in [a, b]$, –ø–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É –¥–∏—Ñ—Ñ–µ—Ä–µ–Ω—Ü–∏—Ä—É–µ–º–æ—Å—Ç—å —Å –æ–≥—Ä–∞–Ω–∏—á–µ–Ω–Ω–æ–π –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–¥–Ω–æ–π $\Rightarrow$ –ª–∏–ø—à–∏—Ü–µ–≤–æ—Å—Ç—å.

---

## ‚úÖ –í—ã–≤–æ–¥:

–§—É–Ω–∫—Ü–∏—è $f(T)$ –Ω–µ–ø—Ä–µ—Ä—ã–≤–Ω–∞ –∏ –ª–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ –ª–∏–ø—à–∏—Ü–µ–≤–∞ –ø—Ä–∏ —É—Å–ª–æ–≤–∏–∏, —á—Ç–æ $\eta(T) \in C^1$ –∏ $c, m \neq 0$. –°–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ, –ø–æ **—Ç–µ–æ—Ä–µ–º–µ –ü–∏–∫–∞—Ä–∞ ‚Äî –õ–∏–Ω–¥–µ–ª—ë—Ñ–∞** –∑–∞–¥–∞—á–∞ –ö–æ—à–∏

$$
\frac{dT}{dt} = f(T), \quad T(t_0) = T_0
$$

–∏–º–µ–µ—Ç **–µ–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–µ –ª–æ–∫–∞–ª—å–Ω–æ–µ —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ**.

---

–ï—Å–ª–∏ —Ö–æ—á–µ—à—å, —è –º–æ–≥—É —Å–≥–µ–Ω–µ—Ä–∏—Ä–æ–≤–∞—Ç—å —ç—Ç–æ –∫–∞–∫ `.tex`-–¥–æ–∫—É–º–µ–Ω—Ç –∏–ª–∏ PDF ‚Äî –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ —Å–∫–∞–∂–∏.
